Методы объекта это функции определенные как свойства объекта. Используются для непосредственной обработки свойств объекта. Методы объекта позволяют группировать свойства обекта и функции, которые их обрабатывают в одну сущность / блок. Что в свою очередь повышает читабельность кода и позволяет легче корректировать функции работающие с определенными данными (свойствами объекта).
